**巴基斯坦盧比**是[巴基斯坦的流通](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")[貨幣](../Page/貨幣.md "wikilink")。[貨幣編號PKR](../Page/ISO_4217.md "wikilink")。輔幣單位[派沙](../Page/派沙.md "wikilink")。1盧比=100派沙

## 流通中的貨幣

### 硬幣

  - 1 派沙
  - 2 派沙
  - 5 派沙
  - 10 派沙
  - 25 派沙
  - 50 派沙
  - 1 盧比
  - 2 盧比
  - 5 盧比
  - 10 盧比

### 紙幣

  - 5 盧比
      - 正面：[穆罕默德·阿里·真納](../Page/穆罕默德·阿里·真納.md "wikilink")
      - 背面：[瓜达尔港](../Page/瓜达尔港.md "wikilink")
  - 10 盧比
      - 正面：穆罕默德·阿里·真納
      - 背面：[開伯爾山口的入口](../Page/開伯爾山口.md "wikilink")
  - 20 盧比
      - 正面：穆罕默德·阿里·真納
      - 背面：[拉爾卡納的](../Page/拉爾卡納.md "wikilink")[摩亨佐-达罗](../Page/摩亨佐-达罗.md "wikilink")
  - 50 盧比
      - 正面：穆罕默德·阿里·真納
      - 背面：世界上第二高的[山脈](../Page/山脈.md "wikilink")
  - 100 盧比
      - 正面：穆罕默德·阿里·真納
      - 背面：[加拉特县的一所房屋](../Page/加拉特县.md "wikilink")
  - 500 盧比
      - 正面：穆罕默德·阿里·真納
      - 背面：[拉合爾的](../Page/拉合爾.md "wikilink")[巴德夏希清真寺](../Page/巴德夏希清真寺.md "wikilink")
  - 1,000 盧比
      - 正面：穆罕默德·阿里·真納
      - 背面：[白沙瓦的](../Page/白沙瓦.md "wikilink")[伊斯蘭學院](../Page/伊斯蘭.md "wikilink")
  - 5,000 盧比
      - 正面：穆罕默德·阿里·真納
      - 背面：[伊斯蘭瑪巴德的](../Page/伊斯蘭瑪巴德.md "wikilink")[費薩爾清真寺](../Page/費薩爾清真寺.md "wikilink")

## 匯率

## 参考

## 外部連結

{{-}}

[Category:巴基斯坦经济](../Category/巴基斯坦经济.md "wikilink")
[Category:亚洲货币](../Category/亚洲货币.md "wikilink")